<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SuiBuKan</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 18:49:36 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2014 18:49:36 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Yamashita Suikendo</title>
        <description>&lt;p&gt;Tse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kashdfks fhsa  φησκαηδφ σδηφ κλξ η&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/suikendo-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/suikendo-gr/</guid>
        
        
        <category>martialarts</category>
        
        <category>_posts</category>
        
        <category>martialart</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Matayoshi Kobudo</title>
        <description>&lt;p&gt;Το suikendo είναι η προσωπική τεχνοτροπία του master Yamashita Tadashi. Η λέξη Suikendo είναι συνδυασμός των λέξεων “sui”, που σημαίνει νερό, “ken”, που σημαίνει γροθιά και “do”, που σημαίνει τρόπος. «O τρόπος της γροθιάς που κυλάει σα νερό» είναι η φιλοσοφία και η αντίληψη της τεχνοτροπίας αυτής.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Κατά την κίνηση του σώματος τα άκρα εκτελούν πολλαπλές τεχνικές χτυπημάτων και σπασιμάτων, δημιουργώντας την αίσθηση νερού που πέφτει συγκεντρωμένο σε ένα σημείο από ψηλά. Η αποτελεσματικότητα αυτής της τεχνοτροπίας βασίζεται στη σύνδεση των άκρων με το κέντρο βάρους με συνεχές ki, ενώ ταυτόχρονα το σώμα είναι χαλαρό. Η βάση των τεχνικών που χρησιμοποιούνται στο suikendo δεν είναι τίποτε άλλο από μια πολύ εξελιγμένη μορφή της σπουδής του shorin ryu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το suikendo συνδυάζει στοιχεία Μάχης, Χορού και Αναπνοής. Αναπτύσσει τη φυσική δεξιότητα κι ευκινησία και δίνει στο πνεύμα μαχητική εγρήγορση.
Σε μας, τους μαθητές του hanshi Yamashita, αρέσει να αναφερόμαστε στο suikendo σαν τη jazz των πολεμικών τεχνών.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/kobudo-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/kobudo-gr/</guid>
        
        
        <category>martialarts</category>
        
        <category>_posts</category>
        
        <category>martialart</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kobayashi Shorin Ryu</title>
        <description>&lt;p&gt;Το Kοbayashί shοrin ryu karate dο, το οποίο εννοιολογικά μεταφράζεται ως το “karate του μικρού πευκοδάσους”, είναι από τα πιο έγκυρα συστήματα karate. Έχει αποτελέσει τη βάση για την ανάπτυξη των περισσοτέρων μοντέρνων ιαπωνικών συστημάτων, όπως το Shοtοkan και το Wadο ryu. Το Shοrin ryu και το Gοju ryu θεωρούνται τα δύο βασικά συστήματα του karate της Okinawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Έχουν βασιστεί σε συστήματα kung fu των επαρχιών Fuchu &amp;amp; Fukien της N.Κίνας, τα οποία σε συνδυασμό με τη μαχητική τεχνοτροπία των κατοίκων των νησιών Ryu Κyu και την εμπειρία της οικογένειας σαμουράι Satsuma που μετοίκησαν στην Okinawa απο τα νησιά Kyushu της Ιαπωνίας τον 16ο αιώνα, αποτέλεσαν αυτό που ονομάζουμε σήμερα karate της Okinawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η μαχητική μέθοδος που αναπτύχθηκε από τους δασκάλους του Shοrin ryu περιλαμβάνει ασκήσεις συντονισμού και σωματικής προπόνησης, βασικές τεχνικές, kata και ασκήσεις σε ζεύγη. Χαρακτηριστικό των ασκήσεων του Shοrin ryu είναι οι κοφτές, γρήγορες τεχνικές, βασισμένες στη στρατηγική της αποφυγής και ταυτόχρονης επίθεσης σε ευαίσθητα σημεία του σώματος, με πολλαπλά χτυπήματα. Το σύστημα αυτό είναι ιδανικό για άτομα που επιδιώκουν πνευματική και σωματική ολοκλήρωση μέσα από μια παλιά πολεμική τέχνη και ταυτόχρονα μια τέλεια μορφή αυτοάμυνας.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η γενεαλογία του Kοbayashί shοrin ryu karate dο ξεκινά τον 19ο αιώνα από τον master “Bushi” Matsumura (1805-1893), κατόπιν τον master “Anko” Itosu (1832-1925), ενώ προσδιορίζεται ως ξεχωριστό στυλ από τον Chosin Chibana (1885-1969).
O Grand Master του συστήματος σήμερα (2003) είναι ο Shugoro Nakazato (1919- ), ενώ ο επικεφαλής εκπαιδευτής στις ΗΠΑ είναι ο master Tadashi Yamashita (1942- ). Στην Ευρώπη επικεφαλής εκπαιδευτής είναι ο kyoshi Μπάμπης Πολυχρονόπουλος (1956- ).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/karate-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/karate-gr/</guid>
        
        
        <category>martialarts</category>
        
        <category>_posts</category>
        
        <category>martialart</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
