<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SuiBuKan</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 22:05:04 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2014 22:05:04 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Yamashita Suikendo</title>
        <description>&lt;p&gt;Το suikendo είναι η προσωπική τεχνοτροπία του master Yamashita Tadashi. Η λέξη Suikendo είναι συνδυασμός των λέξεων “sui”, που σημαίνει νερό, “ken”, που σημαίνει γροθιά και “do”, που σημαίνει τρόπος. «O τρόπος της γροθιάς που κυλάει σα νερό» είναι η φιλοσοφία και η αντίληψη της τεχνοτροπίας αυτής.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Κατά την κίνηση του σώματος τα άκρα εκτελούν πολλαπλές τεχνικές χτυπημάτων και σπασιμάτων, δημιουργώντας την αίσθηση νερού που πέφτει συγκεντρωμένο σε ένα σημείο από ψηλά. Η αποτελεσματικότητα αυτής της τεχνοτροπίας βασίζεται στη σύνδεση των άκρων με το κέντρο βάρους με συνεχές ki, ενώ ταυτόχρονα το σώμα είναι χαλαρό. Η βάση των τεχνικών που χρησιμοποιούνται στο suikendo δεν είναι τίποτε άλλο από μια πολύ εξελιγμένη μορφή της σπουδής του shorin ryu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το suikendo συνδυάζει στοιχεία Μάχης, Χορού και Αναπνοής. Αναπτύσσει τη φυσική δεξιότητα κι ευκινησία και δίνει στο πνεύμα μαχητική εγρήγορση.
Σε μας, τους μαθητές του hanshi Yamashita, αρέσει να αναφερόμαστε στο suikendo σαν τη jazz των πολεμικών τεχνών.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/suikendo-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/suikendo-gr/</guid>
        
        
        <category>martialarts</category>
        
        <category>_posts</category>
        
        <category>martialart</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Σύγχρονο karate της Ιαπωνίας</title>
        <description>&lt;p&gt;Κριτική θεώρηση της εξέλιξής του&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Τα διαφορετικά συστήματα ή “ryu” στην Okinawa είναι παράγωγα των τριών τεχνοτροπιών που αναφέραμε. Ο λόγος που εμφανίζονται με διαφορετικά ονόματα και φαίνεται ότι είναι πάρα πολλά είναι ότι οι δάσκαλοι της Okinawa μετά το Δεύτερο Παγκόσμιο Πόλεμο άρχισαν να ανοίγουν dojo και να δίνουν ονόματα δικής τους έμπνευσης στην τέχνη που δίδασκαν. Ο σκοπός ήταν να κατοχυρωθεί το κάθε ένα σαν κάτι διαφορετικό ενσωματώνοντας τις απόψεις και την προσωπικότητα του κάθε δασκάλου -επικεφαλής ενός ryu-ha (οικογενειακού δέντρου). Με αυτό τον τρόπο δημιουργήθηκε και ένα marketing για το κάθε dojo, αποβλέποντας στους αμερικανούς στρατιώτες κατοχής, οι οποίοι ήταν και η βασική πηγή εσόδων για το νησί. Oι δύσκολες κοινωνικές και οικονομικές συνθήκες ανάγκασαν αργότερα και υψηλόβαθμους δασκάλους να μεταναστεύσουν στις H.Π.A. Έτσι, πολλοί από αυτούς κράτησαν το karate τής Okinawa στις H.Π.A. σε ένα ψηλό επίπεδο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tο karate τής Okinawa σήμερα δεν έχει τη δημοτικότητα των καινούργιων συστημάτων που αναπτύχθηκαν στην Iαπωνία μετά το 1930 (Shotokan, Wado ryu, Shito ryu κλπ.). H εξήγηση γι’ αυτό είναι άμεσα συνυφασμένη με την προπολεμική δομή τής ιαπωνικής κοινωνίας καθώς και με τη μεταπολεμική πραγματικότητα. Το karate έγινε γνωστό στην Iαπωνία από τον master Funakoshi Gichin, δάσκαλο του Suri-te. Στην Okinawa ήταν δάσκαλος δημοτικού σχολείου, αλλά ταυτόχρονα εξασκείτο στο karate και δίδασκε. Ήταν μαθητής φημισμένων δασκάλων τού Suri-te. Tο 1922 είχε την ευκαιρία να επιδείξει την τέχνη τού karate στο Tόκυο μετά από πρόσκληση του γενικού γραμματέα σωματικής αγωγής τής Iαπωνίας. Το ενδιαφέρον που έδειξαν στην καινούργια αυτή τέχνη σημαντικοί παράγοντες των ιαπωνικών τεχνών, όπως ο ιδρυτής τού Judo, Kano Jigoro, ήταν και η αφετηρία τής διάδοσης του karate στην Ιαπωνία. Τον master Funakoshi ακολούθησε ο master τού Goju ryu, Miyagi Chojun.
Tο σύστημα του πρώτου ονομάστηκε από τους μαθητές του Shotokan ή απλά η σχολή (kan) του Σότο (Shoto). Σότο(μικρό πεύκο) ήταν το χαϊδευτικό τού master Funakoshi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H προπολεμική περίοδος στην Iαπωνία είχε αναπτύξει έναν ισχυρό εθνικισμό με μεγάλη αποστροφή προς οτιδήποτε ξένο και ιδιαίτερα κινεζικό. Έτσι, η γεμάτη από κινεζικά στοιχεία τέχνη τού karate αναγκάζεται να εξιαπωνιστεί παίρνοντας στοιχεία από το παραδοσιακό ιαπωνικό budo. Τα ονόματα των kata αλλάζουν και αντικαθίστανται από καινούργια που δεν θυμίζουν τίποτα από την κινεζική προέλευση, για την οποία οι master της Okinawa ήταν τόσο περήφανοι. Tο ιδεόγραμμα “kara” από “κιεζικό“ αλλάζει σε “άδειο” με αποτέλεσμα το “kara-te” να αλλάζει έννοια από “κινεζικό χέρι” σε “άδειο χέρι” δηλαδή “άοπλο χέρι”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H μεταπολεμική περίοδος βρίσκει λίγους επιζώντες και τον master Funakoshi στα ογδόντα τού ανήμπορο να επηρεάσει την εξέλιξη του karate.
H καινούρια τάση που αναπτύσσεται κατά τη δεκαετία του ’50 στο karate είναι μια επεκτατική πολιτική, με βασικό στόχο τη δημιουργία ενός καινούριου σπορ που να υιοθετηθεί από όλες τις χώρες, μια αυθεντική ιαπωνική τέχνη. Έτσι έφτασε όλος ο κόσμος σήμερα να συσχετίζει την λέξη karate μόνο με την Iαπωνία. Oι καινούριες αντιλήψεις που ακολούθησαν τα μοντέρνα ιαπωνικά συστήματα karate είναι επηρεασμένες περισσότερο από το παρελθόν των κατ’εξοχήν ιαπωνικών παραδοσιακών πολεμικών τεχνών (budo), παρά από τις κομφουκιανές αντιλήψεις τής κοινωνίας τής Okinawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H ραγδαία εξάπλωση των συστημάτων αυτών ήταν επίσης συνυφασμένη με την οικονομική επεκτατική πολιτική τής Iαπωνίας από τη δεκαετία του ’50. Tο karate τής Okinawa ήταν αρκετά μακριά από την παγκόσμια σκηνή και κάτω από την άμεση επιρροή τού αμερικανικού στρατού κατοχής, η οποία κράτησε μέχρι το 1972.
Aπό το 1957, μετά τη δημιουργία τής J.K.A. ( Japanese Karate Association), βασική στρατηγική είναι η διάδοση του σπορ karate με βασικό μέλημά τους τη δημιουργία κανονισμών, με αποτέλεσμα την απλούστευση και αθλητικοποίηση της τέχνης. Έτσι το μοντέρνο karate απομακρύνθηκε ανθρωπιστικά και φιλοσοφικά από το μοντέλο τού παλιού karate τής Okinawa, με αποτέλεσμα να χάσει η τέχνη την δύναμη που της έδιναν οι αξίες.
Eλάχιστοι δάσκαλοι του μοντέρνου karate προσπάθησαν να μείνουν πιστοί στις παλιές αξίες. Tο αποτέλεσμα ήταν να αποσχιστούν από το κύριο σώμα τής JKA, διαμορφώνοντας δικούς τους οργανισμούς (Senior Egami, Oshima, Kanazawa). Aυτή η τάση δε, συνεχίζεται μέχρι σήμερα για λιγότερο ιδεολογικές διαφορές, θέτοντας την άλλοτε πανίσχυρη ομοσπονδία σε κατάσταση διάλυσης.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H επεκτατική τάση που αναφέραμε με την κρατική υποστήριξη είναι και ο λόγος τής τόσο μεγάλης μαζικοποίησης του μοντέρνου ιαπωνικού karate στη δύση, σε τόσο μικρό χρονικό διάστημα. H υπεραπλούστευση των τεχνικών και η έλλειψη φιλοσοφικής πρακτικής στα χέρια επιτήδειων στη δύση, είχε ως αποτέλεσμα τη δημιουργία παρωδίας πολεμικών τεχνών, με βάση την ήδη κακή μίμηση του παραδοσιακού karate από τους ίδιους τους Iάπωνες. Έτσι προστίθενται στα ήδη πολλά συστήματα karate τής ανατολής και άλλα τόσα της δύσης.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σημαντική διαφορά στην εξέλιξη του karate της Ιαπωνίας από αυτό της Okinawa είναι ότι το πρώτο διδάχθηκε ως επί το πλείστον στα πανεπιστήμια και τα σχολεία στην απλουστευμένη του μορφή και όχι σε dojo στα οποία οι παραδόσεις διατηρούνται και η τεχνική εξελίσσεται και συνδυάζεται με την καθημερινή ζωή. Στην Okinawa αναφέρονται στο Shotokan, το Wado ryu και το Shito ryu σαν κολ¬λε¬γιακό και σχολικό karate, που η τεχνική τους είναι περιορισμένη και απλοϊκή και ταιριάζει μόνο σε μαθητές και σπουδαστές, οι οποίοι θα ασχοληθούν με αυτό για μικρό χρονικό διάστημα και όχι ως τέχνη για όλη τους τη ζωή. Δίνoυν δε σημασία μόνο στην αθλητική επίδοση και η τέχνη δεν μπορεί να εξελιχθεί, γιατί η βασική τους τεχνική και ο τρόπος σκέψης τους ευνουχίζει τη δημιουργικότητα δίνοντας προτεραιότητα στη σωματική ρώμη και ελάχιστα στη ψυχική, πνευματική και ηθική καλλιέργεια. Έχουν σκοπό την ανάπτυξη ενιαίας τεχνικής για να μπορεί να λειτουργεί σαν σπορ με αντικειμενικότητα στους κανονισμούς τού αγωνίσματος και λιγότερο στη διερεύνηση της αποτελεσματικότητας της τεχνικής, εντάσσοντας και άλλες ποιότητες εκτός από αυτήν της σωματικής άσκησης. Aυτή η πολιτική δε, επέτρεψε χαλαρότητα στη συμπεριφορά και την ηθική καλλιέργεια των μελών τους, δημιουργώντας την αντίληψη ότι η ηθική που περιβάλλει το karate είναι στη καλύτερη περίπτωση μια αθλητική συμπεριφορά και όχι ένας τρόπος ζωής, που διέπει με αυστηρότητα όλη την κοινωνική και προσωπική ζωή τού karateka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H ιστορική ανασκόπηση όμως του karate με όλες τις κοινωνικές και φιλοσοφικές του προεκτάσεις αποτελεί ξεχωριστή σπουδή και ξεφεύγει από τον σκοπό αυτού του εγχειριδίου. Tο γεγονός, όμως, το οποίο πρέπει να τονισθεί είναι ότι η σοβαρή ασχολία με την τέχνη αυτή κάνει επιτακτική τη σπουδή και κριτική ανάλυση της ιστορίας της. Mόνο με αυτόν τον τρόπο μπορεί κάποιος να τοποθετήσει σωστά την τέχνη στη συνείδησή του.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Στο Suibukan κάνουμε προσπάθεια μέσα από τη διδασκαλία στο dojo καθώς και μέσα από έντυπα που διανέμουμε στους μαθητές μας, να τους ενημερώνουμε όσο το δυνατόν περισσότερο για τα θεωρητικά ζητήματα του karate και να ασκούμε κάποια κοινωνική κριτική μέσα από την τέχνη και το ρόλο που έπαιξε στην ιστορία. Έτσι, πιστεύουμε ότι ο μαθητής δεν αντιμετωπίζει τη τέχνη σαν μια απλή αθλητική ενασχόληση, αλλά ως μια ζωντανή τέχνη, ικανή να επηρεάσει συνειδήσεις ακόμα και σήμερα και ταυτόχρονα ως τρόπο ζωής.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/articles/_posts/2014/07/31/modern-karate-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/articles/_posts/2014/07/31/modern-karate-gr/</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
        <category>_posts</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Matayoshi Kobudo</title>
        <description>&lt;p&gt;Το suikendo είναι η προσωπική τεχνοτροπία του master Yamashita Tadashi. Η λέξη Suikendo είναι συνδυασμός των λέξεων “sui”, που σημαίνει νερό, “ken”, που σημαίνει γροθιά και “do”, που σημαίνει τρόπος. «O τρόπος της γροθιάς που κυλάει σα νερό» είναι η φιλοσοφία και η αντίληψη της τεχνοτροπίας αυτής.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Κατά την κίνηση του σώματος τα άκρα εκτελούν πολλαπλές τεχνικές χτυπημάτων και σπασιμάτων, δημιουργώντας την αίσθηση νερού που πέφτει συγκεντρωμένο σε ένα σημείο από ψηλά. Η αποτελεσματικότητα αυτής της τεχνοτροπίας βασίζεται στη σύνδεση των άκρων με το κέντρο βάρους με συνεχές ki, ενώ ταυτόχρονα το σώμα είναι χαλαρό. Η βάση των τεχνικών που χρησιμοποιούνται στο suikendo δεν είναι τίποτε άλλο από μια πολύ εξελιγμένη μορφή της σπουδής του shorin ryu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το suikendo συνδυάζει στοιχεία Μάχης, Χορού και Αναπνοής. Αναπτύσσει τη φυσική δεξιότητα κι ευκινησία και δίνει στο πνεύμα μαχητική εγρήγορση.
Σε μας, τους μαθητές του hanshi Yamashita, αρέσει να αναφερόμαστε στο suikendo σαν τη jazz των πολεμικών τεχνών.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/kobudo-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/kobudo-gr/</guid>
        
        
        <category>martialarts</category>
        
        <category>_posts</category>
        
        <category>martialart</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kobayashi Shorin Ryu</title>
        <description>&lt;p&gt;Το Kοbayashί shοrin ryu karate dο, το οποίο εννοιολογικά μεταφράζεται ως το “karate του μικρού πευκοδάσους”, είναι από τα πιο έγκυρα συστήματα karate. Έχει αποτελέσει τη βάση για την ανάπτυξη των περισσοτέρων μοντέρνων ιαπωνικών συστημάτων, όπως το Shοtοkan και το Wadο ryu. Το Shοrin ryu και το Gοju ryu θεωρούνται τα δύο βασικά συστήματα του karate της Okinawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Έχουν βασιστεί σε συστήματα kung fu των επαρχιών Fuchu &amp;amp; Fukien της N.Κίνας, τα οποία σε συνδυασμό με τη μαχητική τεχνοτροπία των κατοίκων των νησιών Ryu Κyu και την εμπειρία της οικογένειας σαμουράι Satsuma που μετοίκησαν στην Okinawa απο τα νησιά Kyushu της Ιαπωνίας τον 16ο αιώνα, αποτέλεσαν αυτό που ονομάζουμε σήμερα karate της Okinawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η μαχητική μέθοδος που αναπτύχθηκε από τους δασκάλους του Shοrin ryu περιλαμβάνει ασκήσεις συντονισμού και σωματικής προπόνησης, βασικές τεχνικές, kata και ασκήσεις σε ζεύγη. Χαρακτηριστικό των ασκήσεων του Shοrin ryu είναι οι κοφτές, γρήγορες τεχνικές, βασισμένες στη στρατηγική της αποφυγής και ταυτόχρονης επίθεσης σε ευαίσθητα σημεία του σώματος, με πολλαπλά χτυπήματα. Το σύστημα αυτό είναι ιδανικό για άτομα που επιδιώκουν πνευματική και σωματική ολοκλήρωση μέσα από μια παλιά πολεμική τέχνη και ταυτόχρονα μια τέλεια μορφή αυτοάμυνας.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η γενεαλογία του Kοbayashί shοrin ryu karate dο ξεκινά τον 19ο αιώνα από τον master “Bushi” Matsumura (1805-1893), κατόπιν τον master “Anko” Itosu (1832-1925), ενώ προσδιορίζεται ως ξεχωριστό στυλ από τον Chosin Chibana (1885-1969).
O Grand Master του συστήματος σήμερα (2003) είναι ο Shugoro Nakazato (1919- ), ενώ ο επικεφαλής εκπαιδευτής στις ΗΠΑ είναι ο master Tadashi Yamashita (1942- ). Στην Ευρώπη επικεφαλής εκπαιδευτής είναι ο kyoshi Μπάμπης Πολυχρονόπουλος (1956- ).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/karate-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/martialarts/_posts/martialart/2014/07/31/karate-gr/</guid>
        
        
        <category>martialarts</category>
        
        <category>_posts</category>
        
        <category>martialart</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Αντίο, Sensei</title>
        <description>&lt;p&gt;Διάβασα κάποτε ότι είναι επιστημονικά αποδεδειγμένο πως, αν σμίξεις την καρδιά σου με την καρδιά κάποιου που αγαπάς, τότε οι δύο καρδιές θα αρχίσουν να χτυπάνε με τον ίδιο ρυθμό. Στις 14 Ιανουαρίου 2014 ο Θεός έσμιξε την καρδιά του με του Μπάμπη Πολυχρονόπουλου και τότε οι δύο άρχισαν να χτυπάνε σαν μία. Άγγελοι τραγουδούσαν και κιθάρες ακουγόντουσαν, ακουστικές και ηλεκτρικές – σε μια αρμονία αγάπης και συμπόνιας. Ο Θεός έπαιξε την καλύτερη συμφωνία Του, για να καλέσει έναν από τους γιους του να πάει κοντά Του.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το πέρασμα του Μπάμπη από τη ζωή ήταν το ίδιο γρήγορο με τις αριστοτεχνικές κινήσεις του στο καράτε. Ως μαχητής μέσα στο dojo (χώρος με διεύθυνση) έγινε σπουδαίος δάσκαλος, «sensei», εκατοντάδων μαθητών. Εκπαίδευσε το σώμα του ώστε να αμύνεται με ταχύτητα, ρευστότητα και και απόλυτο έλεγχο και έφτασε να τιμηθεί με έναν από τους υψηλότερους τίτλους στο καράτε, αυτόν του kyoshi. Τον Μάιο του 2011 του απονεμήθηκε το 8ο dan από τον επί πολλά χρόνια δάσκαλό του, τον παγκοσμίου φήμης Master Tadashi Yamashita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ο kyoshi Πολυχρονόπουλος δεν είδε ποτέ το καράτε σαν άθλημα. Το dojo όπου ασκούταν και δίδασκε ήταν ένα μέρος για την άσκηση όχι μόνο του σώματος, αλλά και του πνεύματος. Η άσκηση δεν σταματούσε όταν τελείωνε η προπόνηση ή όταν νικιόταν ο αντίπαλος. Για τον sensei το dojo επεκτεινόταν πέρα από τους τέσσερις τοίχους, ήταν τρόπος ζωής. Εκείνο που τον έλκυε στις πολεμικές τέχνες για περισσότερα από 40 χρόνια ήταν το “do” από το “Budo” και ήταν αυτός ακριβώς ο δρόμος, αυτό το ταξίδι, που δημιούργησε προϋποθέσεις για έναν βίο αξιοσημείωτο. Είχε πάθος για ζωή και μ’ αυτό το πάθος προσέγγιζε τις πολεμικές τέχνες και κάθε του δραστηριότητα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η πίστη του στον Θεό, η αποφασιστικότητά του και η σκληρή δουλειά τον έκαναν πιστό και αφοσιωμένο μαθητή, στοργικό σύζυγο και πατέρα, εμπνευσμένο ομιλητή και πολύτιμο φίλο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Την άνοιξη του 2011 η καρδιά του Μπάμπη προσβλήθηκε από έναν κοινό ιό, ο οποίος εγκαταστάθηκε στο μυοκάρδιο, γεγονός που, συν τω χρόνω, απέβη μοιραίο. Επί δυόμισι χρόνια αυτός ο ευγενικός πολεμιστής έδινε τη μάχη, που έμελλε να είναι η τελευταία, για τη ζωή. Η Κάλλη, επί 28 χρόνια σύζυγός του, μαρτυρά ότι η πίστη και η εμπιστοσύνη του στον Χριστό του έδιναν παρηγοριά και ειρήνη μέχρι που ένα απόγευμα η καρδιά του σταμάτησε κι εκείνος άφησε σαν αεράκι αυτόν τον κόσμο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η πορεία του Μπάμπη πάνω στη Γη έφτασε στο τέρμα της και η κληρονομιά που άφησε θα μείνει για πάντα χαραγμένη στις καρδιές των οικείων του, των μαθητών του και των φίλων του.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Στη μνήμη του θείου και δασκάλου μου, που πίστεψε σε μένα πριν πιστέψω εγώ στον εαυτό μου. Nadia Abou.)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/articles/_posts/2014/07/31/farewell-sense-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/articles/_posts/2014/07/31/farewell-sense-gr/</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
        <category>_posts</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Τι σημαίνουν οι λέξεις “Bu” και “Budo”</title>
        <description>&lt;p&gt;To στοιχείο “bu” συναντάται σε Ιαπωνικές λέξεις όπως “Budo”, “Bushido”, “Bujutsu”, “Kobudo” και “Bugei”, που γενικά αναφέρονται σε διάφορες πλευρές αυτού που αποκαλούμε πολεμικές τέχνες. Όμως ο όρος “bu” μεταφράζεται λανθασμένα στη Δύση ως «πολεμικός». Όταν οι πρώτοι Δυτικοί ήρθαν σε επαφή με τις ανατολικές πολεμικές τέχνες, παρατήρησαν την ενέργεια που αφιέρωναν οι Ασιάτες σε αυτές και θεώρησαν πως αυτό γινόταν από την αγάπη τους για τον πόλεμο και την σύγκρουση. Έτσι μετέφρασαν τον όρο bu ως «πολεμικός» (Martial από το λατινικό Mars, που αναφέρεται στον Άρη της Ελληνικής μυθολογίας).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Όμως η Ανατολική ερμηνεία του όρου αυτού διαφέρει πολύ από την Δυτική. Το ιδεόγραμμα (kanji) της λέξης “bu” αποτελείται από δύο χαρακτήρες που μπορούν να μεταφραστούν ο πρώτος ως «βία» και ο δεύτερος ως «σταματάω, απαγορεύω, τελειώνω κάτι». Επομένως η λέξη bu μπορεί να μεταφραστεί ως «το σταμάτημα της βίας» ή «η διατήρηση της ειρήνης». Όροι όπως “budo”, “bujutsu” και “bugei” μεταφράζονται πιο σωστά ως «η τέχνη του ειρηνοποιού». Οι πολεμιστές της Κίνας και της Ιαπωνίας καλλιεργούσαν τις ικανότητές τους για να μπορούν να διατηρούν και να προστατεύουν την ειρήνη. Αν και σε κάποιες περιπτώσεις η σύγκρουση ήταν αναπόφευκτη, η ειρήνη παρέμενε ο σκοπός τους.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ο Sokon Matsumura (1797 – 1889), ο σπουδαίος ιδρυτής του Shorin Ryu Karate Do στην Οκινάβα, υποστήριζε πως ο όρος “bu” περικλείει μέσα του επτά σημαντικές αρετές:
1.	Το σταμάτημα της βίας
2.	Τη διατήρηση της πειθαρχίας ανάμεσα στους στρατιώτες/εκπαιδευόμενους
3.	Τη διατήρηση της τάξης
4.	Τη διάδοση της αρετής
5.	Την ανάπτυξη μιας ειρηνικής καρδιάς
6.	Την διατήρηση της ειρήνης ανάμεσα στους ανθρώπους
7.	Την ευημερία των ανθρώπων και των κοινωνιών τους&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ακόμη παλιότερα η φιλειρηνική προσέγγιση των πολεμικών τεχνών καταγράφεται στο βιβλίο Bubishi ( «εγχειρίδιο πολεμικών τεχνών» ή πιο κυριολεκτικά «η πηγή της καρδιάς του πολεμιστή σαμουράι»). Το βιβλίο αυτό είναι Κινέζικης προέλευσης και άσκησε μεγάλη επιρροή στην ανάπτυξη των πολεμικών τεχνών στην Οκινάβα, καθώς πολλοί σημαντικοί δάσκαλοι όπως ο Chojun Miyagi (1888-1953) και ο Kanryo Higashionna (1853 – 1916) το θεωρούσαν θησαυρό. Αποτελεί εγχειρίδιο για το στυλ Kung Fu του Λευκού Γερανού αλλά περιέχει και πολλά κεφάλαια για τη θεραπεία τραυμάτων από μάχες. Στις σελίδες του βιβλίου ο θεός του πολέμου αναφέρεται ως «Ο ειρηνικός ελεγκτής » ή «Ειρηνοποιός».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Έτσι λοιπόν η αποφυγή της σύγκρουσης όπου είναι δυνατόν, η χρήση των ικανοτήτων μόνο όταν είναι απαραίτητο και η συμπονετική βοήθεια στα θύματα της βίας, θεωρούνται ως τα ιδανικά ενός αληθινού πολεμιστή. Με αυτόν τον τρόπο μπορούμε να καταλάβουμε πολύ καλύτερα τον όρο “bushi”, τον ειρηνοποιό μαχητή και τον όρο “bushido”, τον κώδικα τιμής με τον οποίο ζει.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ο όρος “Budo” αναφέρεται στην φιλοσοφία ζωής που βασίζεται σε όσα αναφέρθηκαν παραπάνω για το “bu” και έχουν γραφτεί πολλά για αυτό για την εξέλιξή του μέσα στους αιώνες αλλά και για τη σημασία του στη σύγχρονη εποχή. Το “Budo”, ο δρόμος του ειρηνοποιού, προωθεί την ενδελεχή εξάσκηση των δεξιοτήτων, την ευγενική συμπεριφορά, την φυσική δύναμη και την ενότητα του μυαλού και του σώματος.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το 1987 ιδρύθηκε ο οργανισμός Japanese Budo Association με σκοπό την διατήρηση των θεμελιωδών, παραδοσιακών αρχών του Budo. Μέλη του οργανισμού αποτελούν πολλοί οργανισμοί πολεμικών τεχνών όπως οι All-Japan Kendo Federation, All-Japan Sumo Federation, Aikikai Foundation, Shorinji Kempo Federation, All-Japan Jukendo (bayonette) Federation, Nippon Budokan Foundation κ.α. Όλοι μαζί έγραψαν έναν οδηγό για τη διατήρηση του “Budo” στις παραδοσιακές πολεμικές τέχνες της σημερινής εποχής. Ο οδηγός έχει έξι κατευθυντήριες γραμμές:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Σκοπός: Ο σκοπός του “budo” είναι η καλλιέργεια του χαρακτήρα και η ανάπτυξη ενός πειθαρχημένου και ικανού ατόμου, μέσω της φυσικής και πνευματικής εξάσκησης στις πολεμικές τέχνες&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Εξάσκηση: Όταν κάποιος προπονείται οφείλει να ακολουθεί τις οδηγίες του δασκάλου του, να ασχολείται με τα βασικά και να αντιστέκεται στον πειρασμό του κυνηγιού των τεχνικών και της δύναμης. Σκοπός της εξάσκησής του θα πρέπει να είναι η ενότητα πνεύματος και σώματος.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Συμπεριφορά: Στη μάχη ή στα kata, ο κάθε ένας θα πρέπει να συμπεριφέρεται σύμφωνα με τις αρχές του “budo”, να προσπαθεί με όλες του τις δυνάμεις, να είναι μετριόφρων στις νίκες και να δέχεται την ήττα με χάρη. Ακόμη θα πρέπει να συμπεριφέρεται με μετριοπάθεια στην καθημερινή του ζωή.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Το Dojo: To dojo είναι ένας ιερός χώρος για την προπόνηση του σώματος και του πνεύματος. Ο χώρος πρέπει να είναι καθαρός και να επικρατεί ησυχία, τάξη και σοβαρότητα. Όσοι βρίσκονται μέσα θα πρέπει να συμπεριφέρονται με σεβασμό και πειθαρχία.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Διδασκαλία: Ο δάσκαλος των πολεμικών τεχνών θα πρέπει συνεχώς να αναζητά τρόπους ώστε να καλλιεργεί τον χαρακτήρα του και να αναπτύσσει τις ικανότητές του σωματικά και πνευματικά. Δεν θα πρέπει να ενδιαφέρεται για την νίκη ή την ήττα ή να κάνει επίδειξη των ικανοτήτων του, αλλά θα πρέπει να αποτελεί πρότυπο ζωής για τους μαθητές του.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Διάδοση: Στην προσπάθεια διάδοσης του “budo” είναι απαραίτητη η συνεχής εξάσκηση, η έρευνα και η διατήρηση των παραδοσιακών αξιών και των τεχνών στην αυθεντική μορφή τους.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/articles/_posts/2014/07/31/bu-do-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/articles/_posts/2014/07/31/bu-do-gr/</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
        <category>_posts</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Σχετικά με το Δρόμο (Do)</title>
        <description>&lt;p&gt;To 2000 μεταφράστηκε στα αγγλικά ένα από τα δύο βιβλία του sensei Shoshin Nagamine (έζησε την περίοδο 1907-1997 και ήταν ο ιδρυτής του παραδοσιακού συστήματος Matsubayashi-Ryu Karate Do της Okinawa), το Tales Of Okinawa’s Great Masters, το οποίο αποτέλεσε το προϊόν πολυετούς έρευνας του μεγάλου αυτού δασκάλου σε αρχεία, ανθρώπους, τοποθεσίες και κάθε δυνατή πηγή πληροφοριών, ώστε να συλλέξει κάθε πιθανό στοιχείο που να σχετίζεται με τις μεγάλες μορφές karateka που είχαν προηγηθεί διαμέσου των αιώνων.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το έργο του υπήρξε εξαιρετικά δύσκολο, μιας και τα περισσότερα μνημεία πολιτισμού του μικρού, αλλά τόσο ιδιαίτερου, νησιού της Okinawa είχαν κατά 90% καταστραφεί κατά το βομβαρδισμό της 10ης Οκτωβρίου 1944 από τις αμερικανικές δυνάμεις, από τις πυρκαγιές που ακολούθησαν, αλλά και από την αιματηρότερη μάχη του Ειρηνικού Ωκεανού κατά το Β’ Παγκόσμιο Πόλεμο, τη μάχη της Okinawa (επιχείρηση Iceberg) που ξεκίνησε την 1η Απριλίου 1945, διήρκεσε 82 ημέρες και κόστισε τις ζωές σε πολύ πάνω από 200.000 ανθρώπους, αφήνοντας έως και έναν στους τρεις, ουσιαστικά άμαχους, κατοίκους του νησιού νεκρό.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αναγνωρίζοντας ως μία από τις πλέον κορυφαίες μορφές στην ιστορία του karate τον άνθρωπο που ουσιαστικά συνύφανε την προσωπική πνευματική ανάπτυξη κάθε karateka με τη φυσική του ενασχόληση με την πολεμική τέχνη, τον Bushi Matsumura Sokon Okinai (ο οποίος γεννήθηκε το 1809 και έζησε καθόλη τη διάρκεια του 19ου αιώνα, τουλάχιστον μέχρι και το 1896), ο Soshin Nagamine αφιερώνει στο βιβλίο του ένα εκτενέστατο κεφάλαιο στον γιγάντιας σημασίας αυτό δάσκαλο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Στο κεφάλαιο αυτό αναφέρεται στο αρχαιότερο σωζόμενο έγγραφο στην ιστορία του karate : σε ένα χειρόγραφο πάπυρο του ιδίου του Bushi Matsumura, ένα makimono που συνέταξε σε ηλικία άνω των 70 ετών, το οποίο ο Nagamine εντόπισε το 1951 στο σπίτι του Kuwae Ryokei, του πρωτότοκου γιου του Kuwae Ryosei - του τελευταίου επιφανούς μαθητή του sensei Matsumura. Το χειρόγραφο αυτό το φωτογράφισε, το μελέτησε και το παραθέτει στο κείμενό του.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το κείμενο του αυτό έχει ως εξής :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Προς το σοφό νέο αδερφό μου Kuwae (Ryosei)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μέσω αναλυτικής και επίμονης προπόνησης μπορεί κάποιος να συλλάβει την αληθινή ουσία των μαχητικών παραδόσεων. Συνεπώς, σε παρακαλώ να λάβεις σοβαρά υπόψη σου τα λόγια μου. Δεν είναι μικρότερου ενδιαφέροντος η θεμελιώδης ομοιότητα ανάμεσα στις μαχητικές και τις πνευματικές παραδόσεις. Εξετάζοντας τα πνευματικά φαινόμενα ανακαλύπτουμε τρία διαφορετικά στοιχεία : 1. τη μελέτη του shisho, 2. τη μελέτη του kunko, και 3. τη μελέτη του jukyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η μελέτη του shisho αναφέρεται στον έλεγχο των λέξεων και στις επικοινωνιακές δεξιότητες. Η μελέτη του kunko αναφέρεται στη συγκριτική έρευνα της φιλοσοφίας των αρχαίων κειμένων και της διδασκαλίας της αίσθησης του καθήκοντος μέσω του παραδείγματος. Κι όμως, παρά τη μοναδικότητά τους, αδυνατούν να ανακαλύψουν το Δρόμο. Επιτυγχάνοντας μόνο ρηχή κατανόηση της πνευματικότητας, τα shisho και kunko δε μπορούν να ληφθούν ως πλήρεις μελέτες.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ο Δρόμος μπορεί να βρεθεί μέσω της μελέτης του jukyo (ή Κονφουκιανισμού). Βρίσκοντας το Δρόμο μπορούμε να αποκτήσουμε βαθύτερη κατανόηση των πραγμάτων, να χτίσουμε δύναμη από τις αδυναμίες και να κάνουμε τα συναισθήματά μας πιο ειλικρινή, να γίνουμε ενάρετοι και ακόμη και να διαχειριστούμε τις προσωπικές μας υποθέσεις πιο αποτελεσματικά, και πράττοντάς το να κάνουμε το σπιτικό μας πιο ειρηνικό – μια γενική αρχή που μπορεί να βρει εφαρμογή και σε ολόκληρη τη χώρα ή και ολόκληρο τον κόσμο. Τότε είναι πλήρης η μελέτη, και ονομάζεται jukyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Εξετάζοντας εξονυχιστικά τις μαχητικές μεθόδους, ανακαλύπτουμε τρεις υποπεριπτώσεις :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Gakushi no bugei : ένα ψυχολογικό παιχνίδι στρατηγικής που εξασκείται από μαθητές και αυλικούς.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Meimoku no bugei : τεχνοτροπίες καθαρά σωματικής μορφής, οι οποίες στοχεύουν αποκλειστικά στη νίκη (χωρίς αρετή, οι μετέχοντες είναι γνωστοί για τις εριστικές τους τάσεις, συχνά βλάπτουν τους άλλους ή ακόμη και τον ίδιο τους τον εαυτό, και περιστασιακά αποτελούν ντροπή για την οικογένειά τους).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Budo no bugei : τις γνήσιες μεθόδους που δεν εξασκούνται ουδέποτε χωρίς βεβαιότητα, και μέσω των οποίων οι μετέχοντες καλλιεργούν γαλήνια σοφία που δε γνωρίζει ούτε τον ανταγωνισμό ούτε την ανηθικότητα. Με αρετή, οι μετέχοντες καλλιεργούν την αφοσίωση στην οικογένεια, τους φίλους και την πατρίδα και η φυσική ευπρέπεια ενθαρρύνει έναν άφοβο χαρακτήρα.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Με την αγριότητα μιας τίγρης και την ταχύτητα ενός πουλιού, η άκαμπτη ηρεμία καθυποτάσσει αμαχητί κάθε αντίπαλο. Όμως, το budo no bugei απαγορεύει οποιαδήποτε πρόθεση βίας, κυβερνά τον πολεμιστή, οχυρώνει τους ανθρώπους, καλλιεργεί την αρετή, κατευνάζει την κοινότητα και φέρνει μια γενική αίσθηση αρμονίας και ευημερίας.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αυτές είναι οι επονομαζόμενες Εφτά Αρετές του Bu, τις οποίες τιμούν οι seijin (οξυδερκή άτομα, μάλλον οι Κινέζοι Κονφουκιανιστές) στο κείμενο με τον τίτλο Godan-sho (ένας αρχαίος κανόνας των κινέζικων τρόπων). Συνεπώς, ο δρόμος του bun bu (μελέτη της φιλοσοφίας και των μαχητικών παραδόσεων, συχνά περιγραφόμενη ως “η πένα και το ξίφος”) έχουν κοινά χαρακτηριστικά. Ένας μαθητευόμενος δε χρειάζεται το gakushi ούτε το meimoku no bugei, παρά μονάχα το budo no bugei. Έτσι θα βρείτε το Δρόμο. Αυτή η άκαμπτη γενναιότητα θα επηρεάσει βαθιά την κρίση σας στην αναγνώριση της ευκαιρίας και στην αρμόζουσα αντίδραση, καθώς οι περιστάσεις πάντοτε υπαγορεύουν τα μέσα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μπορεί να φαντάζω κάπως σκληρός, αλλά η πεποίθησή μου βρίσκεται σταθερά πάνω στις αρχές του budo no bugei. Εάν ενστερνιστείς τα λόγια μου όπως σου τα απεκάλυψα, μην κρατώντας τίποτα κρυφό στο μυαλό μου, θα βρεις το Δρόμο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matsumura Bucho, 13 Μαΐου (κάπου στα 1882)”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/articles/_posts/2014/07/31/about-do-gr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/articles/_posts/2014/07/31/about-do-gr/</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
        <category>_posts</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
